特朗普「教訓」土耳其 陶傑：將會重建世界新格局

2016年有一架俄羅斯戰機，在土耳其被撃落，發生戰機撃落事件，一度令普京和埃爾多安十分緊張，要敵對，西方正中下懷，但普京忍手，因為他有伊朗盟友，不想得失土耳其，普京主動向埃爾多安示好，而埃爾多安就撃落戰機一事，向俄羅斯道歉，雙方很快重修於好，美國就不滿，不舒服，果然俄羅斯要買武器給土耳其，離間計在某程度上成功了。

美國利用土耳其一個住在費城，反對派流亡領袖，在土耳其策動政變，兩年前一場政變被埃爾多安強力鎮壓，不但鎮壓還拘捕很多人，而且把國內數以千計的法官、高級官員、政府教師、傳媒主管全部解僱，很多人投入監獄，他要不止一黨獨大，而且一人專制。

這時特朗普發現埃爾多安養不熟，既然養不熟就無謂客客氣氣，索性遇佛殺佛，撕破臉皮，於是增加五成入口關稅，埃爾多安就說退出美元貨幣聯盟，和人民幣，和俄國、中國的交易，這方面在美國政府估算之中，他分分鐘向土耳其實施制裁，因為土耳其里拉幣值，七個月內跌近百分之三十五，美國一如所料幣值一直弱化，變成阿根廷。

埃爾多安上台廢總理職位，一個總統獨大，類似明朝朱元璋廢宰相制，既然如此你治國無方，國民經濟破敗，金融體制崩潰，萬民憤恨指向他一個，所以特朗普豪賭，會有人沽棋子、股市得利，長遠來說要教訓土耳其，不惜令土耳其脫離歐洲，甚至北約陣營，此做法改寫世界秩序，掃場，重新創造世界新格局大手筆，至於有多成功，就要看特朗普可否連任，如果他十一月中期大選大勝，可以連任的話，八年有足夠時間讓他成為第二任列根，比列根捍衛民主自由的功績猶有過之。

In 侵 we trust

比列根捍衛民主自由的功績猶有過之

打贏新冷戰。

有生之年...希望可以睇到中共解體

美國有冇民調顯示trump trump 有幾成機會呢

據非正式統計
香港最少有8成人唔識分買同賣呢兩隻字

仲要信民調？

幾天前看過民調，眾議院死硬，參議院保大多數只55波，洲長輸好多

美國俄亥俄州舉行眾議院席位補選，點票將近完成，共和黨宣布其參選人已經勝出，但傳媒報道民主黨參選人僅以近1,700票落後，需等待最終點票結果才能分勝負。俄州製造業人口為全國第三多，但共和黨在今次補選表現遠遜預期，外界認為結果或反映民主黨能在中期選舉佔優。

初步點票結果顯示，共和黨參選人鮑爾德森（Troy Balderson）取得50.1%選票，民主黨參選人奧康納（Danny O'Connor）則取得49.3%選票，兩者相差不足1%，但共和黨已提早宣布勝選，總統特朗普亦在Twitter恭賀鮑爾德森。

但傳媒報道，目前仍有約8,000張選票等待點算，足以左右大局，因此暫未能斷言誰人勝出。若2人票數差距不足0.5%，就要重新點票。

這次補選被視為特朗普施政的成績表，預示11月中期選舉的形勢。

特朗普2016年競選總統時，在該州得票以11%佔優，共和黨眾議院代表蒂貝里（Pat Tiberi）更以37%壓倒性勝出。

分析認為，即使鮑爾德森最終勝出，優勢都比2016年選舉時大幅收窄，反映民主黨11月中期選舉時較有優勢。

不需一兵就打殘個國家,,中共小撚心

委內瑞拉就係最好嘅例子

美國駐土耳其大使館被槍擊

神人